%@metapost:6fractionsexo86.mp
\newsavebox{\dangerbox}
\newlength{\marge}\setlength{\marge}{7.5mm}

\newenvironment{Cadre}{%
  \begin{lrbox}{\dangerbox}
    \begin{minipage}{\linewidth-\marge}
}
{%
\end{minipage}%
  \end{lrbox}
\par\fbox{%
    \begin{minipage}[t!]{\linewidth-\marge}
        \usebox{\dangerbox}
    \end{minipage}
}
\par
}

\begin{multicols}{2}
  \ding{172} Trace un segment de 4~cm et partage-le en trois parts égales à
  l'aide de la grille fournie.
  \vspace{1.2cm}
  \begin{Cadre}
    \[\includegraphics{6fractionsexo86-2}\]
    \begin{cursive}
      $\dfrac43+\dfrac43+\dfrac43=4$ donc $\dfrac43\times3=4$.
      \par\vspace{2mm} $\dfrac43$ est le nombre dont le produit par 3 est 4.
    \end{cursive}
  \end{Cadre}
  \par\columnbreak\par
  \ding{173} Trace un segment de 5~cm et partage-le à l'aide de la
  grille fournie, de façon à faire apparaître la fraction
  $\dfrac53$.\par\'Ecris l'égalité correspondante.
  \begin{Cadre}
    {\color{white}
  \[\includegraphics{6fractionsexo86-3}\]
  \begin{cursive}
    $\dfrac43+\dfrac43+\dfrac43=4$ donc $\dfrac43\times3=4$.
    \par\vspace{2mm}  $\dfrac43$ est le nombre dont le produit par 3 est 4.
  \end{cursive}}
  \end{Cadre}
\end{multicols}
\begin{multicols}{2}
  \ding{174} Trace un segment de 7~cm et partage-le à l'aide de la
  grille fournie, de façon à faire apparaître la fraction
  $\dfrac75$.\par\'Ecris l'égalité correspondante.
  \begin{Cadre}
    {\color{white}
  \[\includegraphics{6fractionsexo86-3}\]
  \begin{cursive}
    $\dfrac43+\dfrac43+\dfrac43=4$ donc $\dfrac43\times3=4$.
    \par\vspace{2mm}  $\dfrac43$ est le nombre dont le produit par 3 est 4.
  \end{cursive}}
  \end{Cadre}
  \par\columnbreak\par
  \ding{175} Trace un segment de 7~cm et partage-le à l'aide de la
  grille fournie, de façon à faire apparaître la fraction
  $\dfrac74$.\par\'Ecris l'égalité correspondante.
  \begin{Cadre}
    {\color{white}
  \[\includegraphics{6fractionsexo86-3}\]
  \begin{cursive}
    $\dfrac43+\dfrac43+\dfrac43=4$ donc $\dfrac43\times3=4$.
    \par\vspace{2mm}  $\dfrac43$ est le nombre dont le produit par 3 est 4.
  \end{cursive}}
  \end{Cadre}
\end{multicols}
\begin{multicols}{2}
  \ding{176} Trace un segment de 8~cm et partage-le à l'aide de la
  grille fournie, de façon à faire apparaître la fraction
  $\dfrac86$.\par\'Ecris l'égalité correspondante.
  \begin{Cadre}
    {\color{white}
  \[\includegraphics{6fractionsexo86-3}\]
  \begin{cursive}
    $\dfrac43+\dfrac43+\dfrac43=4$ donc $\dfrac43\times3=4$.
    \par\vspace{2mm}  $\dfrac43$ est le nombre dont le produit par 3 est 4.
  \end{cursive}}
  \end{Cadre}
  \par\columnbreak\par
  \ding{177} Trace un segment de 5~cm et partage-le à l'aide de la
  grille fournie, de façon à faire apparaître la fraction
  $\dfrac54$.\par\'Ecris l'égalité correspondante.
  \begin{Cadre}
    {\color{white}
  \[\includegraphics{6fractionsexo86-3}\]
  \begin{cursive}
    $\dfrac43+\dfrac43+\dfrac43=4$ donc $\dfrac43\times3=4$.
    \par\vspace{2mm}  $\dfrac43$ est le nombre dont le produit par 3 est 4.
  \end{cursive}}
  \end{Cadre}
\end{multicols}
\begin{multicols}{2}
  \ding{178} Trace un segment de 9~cm et partage-le à l'aide de la
  grille fournie, de façon à faire apparaître la fraction
  $\dfrac97$.\par\'Ecris l'égalité correspondante.
  \begin{Cadre}
    {\color{white}
  \[\includegraphics{6fractionsexo86-3}\]
  \begin{cursive}
    $\dfrac43+\dfrac43+\dfrac43=4$ donc $\dfrac43\times3=4$.
    \par\vspace{2mm}  $\dfrac43$ est le nombre dont le produit par 3 est 4.
  \end{cursive}}
  \end{Cadre}
  \par\columnbreak\par
  \ding{179} Trace un segment de 10~cm et partage-le à l'aide de la
  grille fournie, de façon à faire apparaître la fraction
  $\dfrac{10}8$.\par\'Ecris l'égalité correspondante.
  \begin{Cadre}
    {\color{white}
  \[\includegraphics{6fractionsexo86-3}\]
  \begin{cursive}
    $\dfrac43+\dfrac43+\dfrac43=4$ donc $\dfrac43\times3=4$.
    \par\vspace{2mm}  $\dfrac43$ est le nombre dont le produit par 3 est 4.
  \end{cursive}}
  \end{Cadre}
\end{multicols}